## stable-diffusion

- 基本概念
  - 基於`擴散過程`和`穩定分佈`的生成模型，用於生成高質量的圖像、文本和音頻等內容
  
  - 組成和架構
    - 組成1，`特徵提取器(擴散模塊)`：這是一個由`多個卷積層和池化層構成的神經網絡`，用於提取圖像的特徵。

    - 組成2，`特徵壓縮器(穩定分佈模塊)`：這是一個使用`主成分分析(PCA)技術`的模塊，用於`將高維特徵嚮量轉換為低維度錶示`，
      可以減少模型中的參數數量，從而提高模型的效率和泛化能力。

    - 組成3，`增強模塊(生成模塊)`：這是一個由`多個卷積層和反卷積層構成的神經網絡`，用於對圖像進行增強，
      透過將特徵壓縮器中的低維特徵嚮量與增強模塊中的高維特徵映射相結合，從而對圖像進行增強。

    - 組成4，損失函數：損失函數用於衡量模型預測結果和真實結果之間的差距，
      在 stable-diffusion 中，使用了多種損失函數，如 L1 損失、SSIM 損失等。
      
    - 組成5，優化器：優化器用於調整模型中的參數，使其能夠更好地擬合訓練數據，
      在 stable-diffusion 中，使用了 Adam 優化器。

  - 執行過程
    - step1，通過將圖像輸入神經網絡來生成一組低維度的特徵向量。
    - step2，基於這些特徵向量，使用PCA降維技術來捕捉圖像的結構。
    - step3，將這些結構應用於圖像增強中，以提高圖像細節和色彩的質量。

  - 通過隨機擾動來生成樣本，每個樣本都是通過在初始狀態下添加噪聲，並逐漸減少噪聲強度來生成的。

  - 模型基於擴散過程和穩定分佈來推斷出樣本的概率分佈，從而生成高質量的樣本
    - 擴散過程
    - 穩定分佈: 幫助模型更好地處理長期依賴關係，通過對噪聲進行加權，從而控製生成樣本的難度和複雜度

- 比較，dalle < stable-diffusion < lora

  - Stable-diffusion VS dallle
    - Stable-diffusion生成的樣本更加清晰、細節更加精細
    - Stable-diffusion可以處理更多種類的數據類型，如文本、圖像和音頻
    - Stable-diffusion訓練速度較快，可以在較短的時間內生成高質量的樣本

  - Stable-diffusion VS Lora
    - Lolla是一種基於Stable-diffusion的擴展模型
    - Lolla透過`自適應梯度裁剪`和`自適應擴散步長`等技術，對Stable-diffusion模型進行了改進，從而進一步提高了模型的生成效果。
  